**MOZ 召喚王**，簡稱**MOZ**，[日本原來稱為](../Page/日本.md "wikilink")**大貝獸物語
**，是天田印刷加工廠發售的集換式卡牌[遊戲](../Page/遊戲.md "wikilink")。這套卡根據由[南夢宮萬代發展公司](../Page/南夢宮萬代發展公司.md "wikilink")
所發售的RPG[電子遊戲](../Page/電子遊戲.md "wikilink")《大貝獸物語系列》設計出來的卡牌遊戲。此卡牌在日本於1997年開始發售，隨後便在[香港](../Page/香港.md "wikilink")（2000年1月1日）和[澳門發售](../Page/澳門.md "wikilink")[中文版](../Page/漢語.md "wikilink")。中文版譯作**召喚王**，是因為這遊戲的模式是一些召喚師召喚出不同的召喚獸來比試。

## 基本玩法

每個卡組有5張召喚師卡和50張召喚卡，共55張。對戰時，每回合雙方用一張召喚師，根據召喚師的速度各自先後召喚出3隻召喚獸和召喚出一張Help
卡，然後比較各自的總力量值來定輸贏。勝方可得到場上卡的數目的積分點，當積分點有50的一方便勝出遊戲。如果3隻召喚獸和Help
卡都是面向上和有一些規律，就完成了一個組合，較強的組合為勝，並可將取得的積分點數倍化。但在尼奧斯篇中，增加了兩款新卡，分別是F卡及占星術卡。而每個卡組可以放置0-5張F卡或5張（不能多於或少於5張）占星術卡。而兩款卡不能同時放入卡組。

## 卡的種類

### 召喚師卡

各召喚師有自己所屬的隊伍、等級、屬性、[年齡](../Page/年齡.md "wikilink")、[性別](../Page/性別.md "wikilink")、[速度](../Page/速度.md "wikilink")、修正值和[天](../Page/天.md "wikilink")、[左](../Page/左.md "wikilink")、[右三方的召喚屬性](../Page/右.md "wikilink")。

  - 召喚屬性：
      - 格里夫篇、莫哥拿篇：火、水、大地、大氣、森、闇、光、機械、黃金、貝、無屬性
      - 宇宙篇：火、水、大地、大氣、森、闇、光、機械、黃金、貝、宇宙、無屬性
      - 米多羅篇：火、水、大地、大氣、森、闇、光、機械、黃金、貝、宇宙、電氣、無屬性
      - 尼奧斯篇：火、水、大地、大氣、森、闇、光、機械、黃金、貝、次元、魔、星、無屬性

### 召喚獸卡

召喚獸是一些怪獸，有不同的屬性、[力量和](../Page/力量.md "wikilink")[種族](../Page/種族.md "wikilink")。某些召喚獸是某軍團專用的。

  - W屬性：
      - 只在米多羅篇出現。一隻召喚獸同時擁有兩個屬性。

### 補助卡

  - Ch 卡：
      - 出在召喚師的天、左或右其中一方，可以改變該方向的召喚屬性，在上面放上召喚獸。

<!-- end list -->

  - R 卡：
      - 出在召喚師的天、左或右其中一方，從墓地中拿出一隻召喚獸，放在上面復活。

<!-- end list -->

  - Help 卡：
      - 放在召喚師卡的下方，有不同的特殊能力。要做組合的話就必要它。

<!-- end list -->

  - SP 卡：
      - 雙方出了各4張卡後，兩人同時出的第5張卡，有逆轉局勢的特效。

<!-- end list -->

  - Help/SP 卡：
      - 可以當作Help 卡或SP 卡之用。

### 特殊卡

  - 「天災」卡：
      - 此卡一出，即計作打和，場上已出的卡都放在保留卡區。

<!-- end list -->

  - 「無效」卡：
      - 除了一些不能還原的效果外，這種SP 卡可以將對手所有特殊效果無效化。它在無效對方Help 卡的同時，就是將那Help
        卡反牌，即破壞了組合。

<!-- end list -->

  - 「天之奇蹟」：
      - 除了一些不能還原的或是召喚師效果外，這卡可以還原所有來自對方的傷害，但不能無效對手的卡。

<!-- end list -->

  - 「SP封鎖」：
      - 這種召喚獸出場後，如果SP封鎖面向上，對手這回合就不能在SP場中出咭。SP封鎖只可被指明0化sp鎖的咭封截。不過對手仍可在那時出天災卡或一些指定卡（如：解咒之劍，笑之旋渦）。

<!-- end list -->

  - 「F卡」：
      - 只在尼奧斯篇出現。F卡可於抽卡前打出，如打出在自己場中，卡上的效力就會影響自己；如打出在對方場中，卡上的效力就會影響對方。而該F卡的效果將會持續有效直到有第二張F卡打到場中或它被其他卡終止其效果為止。F卡是與那50張卡組分開放置的，它並不計算在積分點中。

<!-- end list -->

  - 「[占星術卡](../Page/占星術.md "wikilink")」：
      - 只在尼奧斯篇出現。占星術卡是根據占星術師的特殊能力而實行效力。而其效力只在一個召喚師對戰中有效。它並不計算在積分點中，占星術卡是與那50張卡組分開放置的。

## 完成組合

要完成組合，自己必須有3隻面向上的召喚獸和一張面向上的Help
卡，而且召喚獸的特性有以下的條件就完成。完成了組合可將該回合的積分點乘以一些倍數。以下的組合由弱至強來排列。

### 2倍化的組合

  - 閃光組合：
      - 全部召喚獸的屬性都相同就完成。

### 3倍化的組合

  - 動物組合：
      - 全部召喚獸的種族都同時是「獸」、「[魚](../Page/魚.md "wikilink")」、「[鳥](../Page/鳥.md "wikilink")」或「[蟲](../Page/昆蟲.md "wikilink")」的其中一組就完成。

### 4倍化的組合

  - 颱風組合：
      - 全部召喚獸的力量值都是相同的就完成。

<!-- end list -->

  - 美艷組合：
      - 全部召喚獸的種族都是「[女](../Page/女性.md "wikilink")」就完成。

<!-- end list -->

  - 貝獸組合：
      - 全部召喚獸的屬性或種族都是「貝」就完成。

<!-- end list -->

  - 龍組合：
      - 全部召喚獸的種族都是「[龍](../Page/龍.md "wikilink")」就完成。

<!-- end list -->

  - 群雄組合：
      - 只有召喚師「奇拉拉」才可以直接完成此組合，或必須使用Help
        卡「群雄之魂」才可。達到以上條件的話，全部召喚獸的種族都是「[男](../Page/男性.md "wikilink")」就完成。（群雄組合與龍組合強度一樣。）

### 5倍化的組合

  - 閃光颱風組合：
      - 全部召喚獸的屬性和力量值都是相同的就完成。

<!-- end list -->

  - 100龍組合：
      - 全部召喚獸的種族都是「[龍](../Page/龍.md "wikilink")」，而力量值都是100的話就完成。

### 6倍化的組合

  - 負颱風組合：
      - 全部召喚獸的原力量值是負數的話就完成。

<!-- end list -->

  - 貝龍組合：
      - 全部召喚獸的屬性都是「貝」，而種族都是「[龍](../Page/龍.md "wikilink")」的話就完成。

<!-- end list -->

  - 邪龍組合：
      - 所有召喚獸的種族是「邪龍」。

<!-- end list -->

  - 聖龍組合：
      - 所有召喚獸的種族是「聖龍」。（聖龍組合與邪龍組合一樣強度。）

### ？的組合

  - 數組合：
      - 召喚師是米多羅軍團「字獄組」才有的特定組合。分別有4倍化或5倍化或6倍化，而強度則與龍組合或100龍組合相等。而此組合主要以總力量值的個位數為目標。

## 卡數限制

一個卡組中不同特性的卡有不同的卡數限制。同一張卡只可以最多有一張。別外，某些卡有幾個不同版本，如果編號中的數字是相同的，即是屬於同一張卡，就不可以重複。

### 召喚師限制

  - 召喚師卡總共要有5張，但每個等級都有限制。
      - Lv0至Lv2：最少一張。
      - Lv3至Lv4：最少一張。
      - Lv5：最多一張。
      - Lv6：最多一張。
      - Lv7至Lv∞：最多一張。

<!-- end list -->

  - 召喚師的軍團：
      - 某些軍團的卡上寫明了，如果想使用該軍團，卡組中必須全部召喚師都是該軍團的成員。某些不直接屬於該軍團的召喚師若有寫明，亦可加入該軍團中。
      - \-{格里夫篇}-：
          - 強制軍團：魔導眾
      - 莫哥拿篇：
          - 強制軍團：闇外道、影忍軍、武士五人黨、貝賊團
      - 宇宙／哥斯摩篇：
          - 強制軍團：劍人黨、星一族、音師、鬼道眾、外星客、毒毒連、小丑
          - 非強制軍團：馭龍者、獸操縱師、魚操縱師、鳥操縱師、蟲操縱師、黑魔術師、白魔術師、小白臉、人偶操縱師、帕加操縱師
      - 米多羅篇：
          - 強制軍團：電導師、貝獸軍團、雷克斯軍團、武器黨、影忍軍、劍人黨、時空罪犯、魔導眾、闇外道、鬼道眾、外星客、字獄組
          - 非強制軍團：馭龍者、獸操縱師、魚操縱師、鳥操縱師、蟲操縱師、黑魔術師、白魔術師、T·P、面具族、變身客、力量團
          - 米多羅篇有一種獨特的軍團制度，就是只要50張召喚卡都是米多羅篇的卡時，可以在上述的軍團中選一個，5個召喚師中有至少一個屬於米多羅篇的，來自同一軍團但是在其他篇章的召喚師可以加入此卡組。這類軍團包括：影忍軍、劍人黨、魔導眾、闇外道、鬼道眾、外星客、馭龍者、獸操縱師、魚操縱師、鳥操縱師和蟲操縱師。在說明書上寫著的規則所示，[黑](../Page/黑色.md "wikilink")、[白](../Page/白色.md "wikilink")[魔術師並不可以使用此制度](../Page/魔術師.md "wikilink")。
      - 尼奧斯篇：
          - 強制軍團：龍之守護者、魔神帝團、占星術師
          - 非強制軍團：風水師、藥師、龍騎士、料理團、妖術師

### 召喚卡限制

  - 「天災」類卡：最多一張。
  - 「無效」類卡：最多一張。
  - 「天之奇蹟」類卡：最多一張。
  - 「送還」類卡：最多一張。
  - 「交換（同屬性）」、「交換（屬性無視）」）」、「力量交換」）」類卡：沒有限制。
  - 「SP封鎖」類卡：最多兩張。
  - 某些封截類卡：最多共3張。（因各篇章而異）
  - 100力量值的「龍」種族：最多5張。
  - 相同力量值的召喚獸：最多12張。

## 其他事項

  - [日本在推出此召喚王卡牌遊戲後](../Page/日本.md "wikilink")，就推出了《》，玩法和召喚王差不多，但模式卻不同了，不能互相混合對戰。

## 電子遊戲

  - 《大貝獸物語 》：[Game Boy](../Page/Game_Boy.md "wikilink") ，於1998年3月5日 推出
  - 《大貝獸物語 》：[Game Boy](../Page/Game_Boy.md "wikilink")，於1999年3月19日 推出

## 漫畫

  - 《MOZ召喚王雷克斯》：
      - 原作：[原裕朗](../Page/原裕朗.md "wikilink")，漫畫：[公彌杏捺](../Page/公彌杏捺.md "wikilink")，以雷克斯作主角，出現的人物主要是「-{格里夫}-」篇和「莫哥拿」篇。
  - 《MOZ召喚王最強咭鬥篇》：
      - 原作：原裕朗，漫畫：[方米高](../Page/方米高.md "wikilink")，主角是現實[世界中的中一學生吳柏龍](../Page/世界.md "wikilink")，玩「-{格里夫}-」篇的遊戲卡。
  - 《MOZ召喚王Cyber咭戰篇》：
      - 原作：原裕朗，漫畫：[廖光祖](../Page/廖光祖.md "wikilink")，主角叫做韓嘉諾，在現實世界中玩「莫哥拿」篇的遊戲卡。
  - 《MOZ召喚王雷克斯 II》：
      - 原作：原裕朗，漫畫：公彌杏捺，以雷克斯作主角，出現的人物主要是「莫哥拿」篇和「[宇宙](../Page/宇宙.md "wikilink")」篇。
  - 《MOZ召喚王赤龍丸傳說》：
      - 原作：原裕朗，漫畫：[譚永樂](../Page/譚永樂.md "wikilink")，共四卷，以赤龍丸作主角，出現的人物主要是「宇宙」篇。
  - 《MOZ召喚王雷王傳》：
      - 原作：原裕朗，漫畫：譚永樂，共三卷，以雷王作主角，出現的人物主要是「米多羅」篇。

## 各章遊戲卡列表

  - [MOZ 召喚王格里夫篇遊戲卡列表](../Page/MOZ_召喚王格里夫篇遊戲卡列表.md "wikilink")
  - [MOZ 召喚王莫哥拿篇遊戲卡列表](../Page/MOZ_召喚王莫哥拿篇遊戲卡列表.md "wikilink")
  - [MOZ 召喚王宇宙篇遊戲卡列表](../Page/MOZ_召喚王宇宙篇遊戲卡列表.md "wikilink")
  - [MOZ 召喚王米多羅篇遊戲卡列表](../Page/MOZ_召喚王米多羅篇遊戲卡列表.md "wikilink")
  - [MOZ 召喚王尼奧斯篇遊戲卡列表](../Page/MOZ_召喚王尼奧斯篇遊戲卡列表.md "wikilink")

## 參考來源

1.
2.
## 外部連結

  - [MOZ召喚王官方網頁](http://www.mozcard.com)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:交換卡片遊戲](../Category/交換卡片遊戲.md "wikilink")